﻿Добавление нескольких модулей и назначение адресов (ручное/автоматическое)
==========================================================================
Имеются некоторые особенности подключения модулей расширения и добавления их в Beremiz. Некоторые из них были упомянуты в разделе_. На этом уроке добавим все модули расширения и научимся назначению адресов.
Для начала подключим модули расширения к ПЛК. Порядок подключения не имеет значения.

.. _разделе: https://brz-des.readthedocs.io/ru/latest/modules/connection.html

.. figure:: img/gif9.gif
    :align: center

    *Подключенные модули* 

Модули в Beremiz необходимо добавить в порядке подключения.

.. figure:: img/32.png
    :align: center

    *Добавленные модули* 

Данные номера являются адресами CANOpen модулей, то есть для BRIC-DO-8 номером модуля является "1", для AO - "2" и так далее.

.. figure:: img/33.png
    :align: center

    *Номера подключеннных модулей* 

Данные адреса в самих модулях можно настроить двумя способами: вручную либо автоматически. Рассмотрим первый вариант.

Для начала заходим в WEB-страницу контроллера по IP-адресу http://192.168.1.232 и проверяем параметр *module_number*. В нашем случае он равен 127 и он не должен быть равен номерам модулей расширения.

.. figure:: img/34.png
    :width: 600
    :align: center

    *Module_number главного контроллера* 

Далее подключаемся к модулю расширения BRIC-DO-8 через USB и заходим на его WEB-страницу по IP-адресу http://172.16.2.232. Нажимаем кнопку "Enter password" и вводим пароль "bric". Так как данный модуль является первым, вводим в поле "module_number" зачение "1", путём нажатия кнопки "Change value".

.. figure:: img/35.png
    :width: 600
    :align: center

    *Module_number модуля расширения BRIC-DO-8* 

Аналогично последовательно настраиваем адреса остальных модулей расширения.

Теперь рассмотрим автоматическое назначение адресов модулей. 

После подключения модулей настроим их с помощью джампера SW-2. Сначала для BRIC-DO-8 переводим состояние переключателей в SW-1 > OFF, SW-2 > ON и нажимаем кнопку RESET. Единовременно на межмодульной CAN-шине может быть только одно устройство в режиме получения нового адреса. После успешного получения нового адреса светодиод CONNECT загорится оранжевым цветом, что будет свидетельствовать о наличии обмена по CAN-интерфейсу. После успешного присвоения нового адреса необходимо вернуть модуль в нормальный режим работы SW-1 > OFF, SW-2 > OFF.

.. figure:: img/36.png
    :width: 300
    :align: center

    *Переключатель SW-2* 

Аналогично последовательно настраиваем адреса остальных модулей расширения.